<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Alternativă și monitorizare - Monitorizare</title><link href="https://apamiro.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://apamiro.github.io/feeds/monitorizare.atom.xml" rel="self"></link><id>https://apamiro.github.io/</id><updated>2018-09-01T14:35:00+03:00</updated><entry><title>Analiza controlului efectuat de MEN la IȘJ Ialomița (2017)</title><link href="https://apamiro.github.io/posts/2018/analiza-control-isj-il.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-01T14:35:00+03:00</published><updated>2018-09-01T14:35:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:apamiro.github.io,2018-09-01:/posts/2018/analiza-control-isj-il.html</id><summary type="html">&lt;h2&gt;Context&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Controalele &lt;span class="caps"&gt;MEN&lt;/span&gt; la nivelul inspectoratelor școlare reprezintă &lt;em&gt;excepția&lt;/em&gt;, regula fiind ca petițiile sau memoriile care semnalează abuzuri ale conducerii acestor instituții să fie direcționate spre rezolvare către același&amp;nbsp;IȘJ-uri;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controlul s-a efectuat la IȘJ Ialomița, condus de un inspector școlar general numit în urma unui&amp;nbsp;concurs;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulterior, inspectorul școlar …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;h2&gt;Context&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Controalele &lt;span class="caps"&gt;MEN&lt;/span&gt; la nivelul inspectoratelor școlare reprezintă &lt;em&gt;excepția&lt;/em&gt;, regula fiind ca petițiile sau memoriile care semnalează abuzuri ale conducerii acestor instituții să fie direcționate spre rezolvare către același&amp;nbsp;IȘJ-uri;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Controlul s-a efectuat la IȘJ Ialomița, condus de un inspector școlar general numit în urma unui&amp;nbsp;concurs;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ulterior, inspectorul școlar general a fost&amp;nbsp;destituit;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Lucruri de&amp;nbsp;reținut&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se elaborează și se aprobă proceduri doar pentru că acest lucru este sugerat de echipa de control de la&amp;nbsp;minister;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revizuirea procedurilor vechi se amână pentru că este control de la&amp;nbsp;minister;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consiliul consultativ pare a exista doar pentru că există gradațiile de&amp;nbsp;merit;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consiliile consultative pe discipline par a exista pentru a organiza olimpiade și concursuri (de aici se pot obține puncte pentru gradația de&amp;nbsp;merit);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toți inspectorii școlari obțin din oficiu calificativul &lt;em&gt;Foarte bine&lt;/em&gt;. Fișele de evaluare nu sunt completate sau semnate. Nimeni nu se obosește să le mai verifice. Unele fișe par a fi făcute la repezeală pentru că este control de la&amp;nbsp;minister;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raportul echipei de control nu conține referiri la verificarea activității inspectorilor&amp;nbsp;școlari;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evaluarea directorilor de învățământ se face cu aceeași lipsă de seriozitate ca a inspectorilor&amp;nbsp;școlari;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Consiliul de administrație este convocat fără ca membrii să cunoască ordinea de zi înainte de&amp;nbsp;ședințe;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La IȘJ Ialomița se decontează &lt;em&gt;de două ori&lt;/em&gt; deplasări făcute în aceeași zi, pe aceeași&amp;nbsp;rută;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sunt semne mari de întrebare cu privire la controale (posibil fictive?) efectuate la unități de învățământ, controale neasumate prin semnătură nici de cel care a dispus controlul dar nici de directorii unităților unde s-a efectuat&amp;nbsp;controlul. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Concluzii&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lipsă de seriozitate specifică sistemului de învățământ românesc&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Din păcate, în sistemul nostru de învățământ, ocuparea unui post prin concurs nu ține loc de &lt;em&gt;profesionalism&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilizarea unui control ca &lt;em&gt;instrument&lt;/em&gt; pentru eliminarea unor persoane &lt;em&gt;incomode&lt;/em&gt; la un moment dat și nu pentru a asigura buna funcționare a&amp;nbsp;sistemului.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;Lucruri de&amp;nbsp;lămurit&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A efectuat &lt;span class="caps"&gt;MEN&lt;/span&gt; astfel de controale și la nivelul inspectoratelor școlare unde postul de inspector școlar general nu este ocupat prin&amp;nbsp;concurs?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mai există la momentul actual inspectori școlari generali care ocupă postul în urma unui&amp;nbsp;concurs?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ce s-a schimbat la IȘJ Ialomița (în afară de&amp;nbsp;conducere)?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="IȘJ Ialomița"></category><category term="preuniversitar"></category></entry><entry><title>Control al MEN la IȘJ Ialomița (2017)</title><link href="https://apamiro.github.io/posts/2018/control-men-isj-il.html" rel="alternate"></link><published>2018-09-01T14:00:00+03:00</published><updated>2018-09-01T14:00:00+03:00</updated><author><name>admin</name></author><id>tag:apamiro.github.io,2018-09-01:/posts/2018/control-men-isj-il.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Controlul s-a efectuat în perioada &lt;em&gt;13 martie 2017&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;23 martie 2017&lt;/em&gt; și a vizat activitatea desfășurată începând cu data de &lt;em&gt;1 ianuarie 2016&lt;/em&gt; de către &lt;strong&gt;Corpul de control al &lt;span class="caps"&gt;MEN&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; din cadrul &lt;em&gt;Direcției generale de inspecție și control&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sinteza raportului rezultat în urma&amp;nbsp;controlului&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Conducerea IȘJ&amp;nbsp;Ialomița&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nu s-a emis …&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Controlul s-a efectuat în perioada &lt;em&gt;13 martie 2017&lt;/em&gt; - &lt;em&gt;23 martie 2017&lt;/em&gt; și a vizat activitatea desfășurată începând cu data de &lt;em&gt;1 ianuarie 2016&lt;/em&gt; de către &lt;strong&gt;Corpul de control al &lt;span class="caps"&gt;MEN&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt; din cadrul &lt;em&gt;Direcției generale de inspecție și control&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Sinteza raportului rezultat în urma&amp;nbsp;controlului&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Conducerea IȘJ&amp;nbsp;Ialomița&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nu s-a emis&lt;/strong&gt; o decizie de delegare de competențe cu caracter general, permanent pentru &lt;em&gt;inspectorului școlar general adjunct&lt;/em&gt;, pentru situația în care &lt;em&gt;inspectorul școlar general&lt;/em&gt; nu se găsește în&amp;nbsp;inspectorat.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Consiliul de&amp;nbsp;administrație&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Funcționează după un &lt;em&gt;Regulament propriu&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Are în componență 11 membri dintre care 5 sunt aleși prin vot secret de către &lt;em&gt;Adunarea generală a salariaților inspectoratului&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Actele de convocare a membrilor &lt;em&gt;consiliului de administrație&lt;/em&gt; al IȘJ Ialomița &lt;strong&gt;nu cuprind&lt;/strong&gt; teme, obiective sau subiecte propuse pentru dezbatere în ședințele de lucru și nici propuneri pentru ordinea de&amp;nbsp;zi;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Raportul constată &lt;em&gt;transparență și deschidere&lt;/em&gt; la nivelul conducerii IȘJ Ialomița:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;hotărârile/deciziile sunt luate în urma votului membrilor consiliului de&amp;nbsp;administrație;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hotârârile/deciziile sunt prezentate în ședințele cu inspectorii și&amp;nbsp;directorii;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;informațiile de interes public sunt publicate pe &lt;a href="http://www.isjialomita.ro/"&gt;pagina de internet&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Consiliile&amp;nbsp;consultative&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A fost constituit &lt;em&gt;Consiliul consultativ al IȘJ Ialomița&lt;/em&gt; a cărui activitate preponderentă este aceea de a stabili criteriile din fișele de evaluare pentru concursul de acordare a gradațiilor de merit și de a analiza dosarele depuse pentru acordarea gradațiilor de&amp;nbsp;merit;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Au fost constituite &lt;em&gt;Consiliile consultative pe discipline&lt;/em&gt; care s-au ocupat preponderent de pregătirea olimpiadelor sau a unor concursuri&amp;nbsp;școlare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Proceduri&amp;nbsp;operaționale&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;În anul 2015 s-a constituit &lt;em&gt;Structura de monitorizare, coordonare și îndrumare metodologică a implementării și dezvoltării sistemului de control intern/managerial&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;În anul 2016 s-a constituit &lt;em&gt;Comisia de monitorizare&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;În perioada 2015-2016 s-au emis sau modificat un număr de &lt;em&gt;37 de proceduri&lt;/em&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deși Comisia pentru monitorizare stabilise termenul de 10 martie 2017 pentru actualizarea unor proceduri sau pentru elaborarea unora noi, &lt;strong&gt;termenul a fost schimbat&lt;/strong&gt; pentru 30 iunie&amp;nbsp;2017.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Evaluarea inspectorilor&amp;nbsp;școlari&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Toți cei 22 de inspectori au obținut calificativul &lt;strong&gt;&amp;#8220;Foarte bine&amp;#8221;&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calificativele &lt;strong&gt;nu au fost supuse aprobării&lt;/strong&gt; Consiliului de&amp;nbsp;administrație;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unele fișe de evaluare &lt;strong&gt;nu au completată&lt;/strong&gt; coloana cu punctaje la rubrica&amp;nbsp;&amp;#8220;Evaluare&amp;#8221;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S-a descoperit o fișă în care &lt;strong&gt;numele trecut inițial a fost tăiat și înlocuit cu un altul&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S-a descoperit o fișă &lt;strong&gt;nedatată și nesemnată de titular&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Evaluarea directorilor unităților de&amp;nbsp;învățământ&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;S-a făcut pe baza &lt;em&gt;fișei postului&lt;/em&gt; și a &lt;em&gt;fișei de evaluare&lt;/em&gt;, documente aprobate de Consiliul de administrație în august&amp;nbsp;2016;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fișele de evaluare au fost completate defectuos&lt;/strong&gt;, deși toate au fost înregistrate la secretariatul inspectoratului:&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nicio fișă&lt;/strong&gt; nu are completată rubrica rezervată calificativului și &lt;strong&gt;nu este semnată&lt;/strong&gt; de ispectorul școlar general sau&amp;nbsp;adjunct;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unele fișe nu au trecută perioada evaluării sau punctajul&amp;nbsp;final.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Sesizări și&amp;nbsp;petiții&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La nivelul inspectoratului există o procedură operațională pentru înregistrarea sesizărilor și&amp;nbsp;petițiilor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Există o persoană responsabilă cu primirea, înregistrarea și urmărirea soluționării&amp;nbsp;petițiilor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S-au găsit înregistrate rapoarte de activitate privind soluționarea&amp;nbsp;petițiilor;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Toate petițiile au primit o soluție în termenul legal de 30 de&amp;nbsp;zile;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Există un &lt;strong&gt;Registru special audiențe&lt;/strong&gt; și un &lt;strong&gt;Registru pentru note de audiențe&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Activitatea financiar&amp;nbsp;contabilă&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Din analiza deconturilor de cheltuieli efectuate de inspectorii școlari au rezultat o serie de neconformități care &lt;strong&gt;se pot constitui în prejuduciu adus bugetului de stat&lt;/strong&gt;. Este vorba de &lt;strong&gt;decontarea de două ori&lt;/strong&gt; a cheltuielilor de transport efectuate cu autoturismul personal, pentru porțiunea de traseu comună unor deplasări care s-au efectuat, în fapt, în aceeași zi, la două unități de învățământ situate pe aceeași rută față de&amp;nbsp;inspectorat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S-a procedat la verificarea situației inspectorilor școlari care desfășoară activități didactice în regim de &lt;em&gt;plata cu ora&lt;/em&gt; la diverse unități de învățământ. S-a urmărit stabilirea modului de recuperare a acestor ore atunci când acestea se suprapun cu programul inspectorului școlar. &lt;strong&gt;Scriptic&lt;/strong&gt;, a rezultat că aceste ore sunt recuperate la inspectorat în aceeași&amp;nbsp;zi.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Achiziții&amp;nbsp;publice&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Echipa de control a procedat la verificarea contractului încheiat între IȘJ Ialomița și &lt;em&gt;&lt;span class="caps"&gt;SC&lt;/span&gt; Consirom &lt;span class="caps"&gt;SRL&lt;/span&gt; Slobozia&lt;/em&gt; având ca obiect &lt;em&gt;reabilitarea sediului inspectoratului&lt;/em&gt;.
Contractul avea un termen de execuție de &lt;em&gt;2 luni&lt;/em&gt; începând cu 14-10-2016 și o valoare de &lt;em&gt;409.952,40&lt;/em&gt; lei. S-a constatat că printr-un act adițional durata contractului a fost modificată la &lt;em&gt;6 luni&lt;/em&gt; însă nu în interiorul celor 2 luni ci ulterior, când contractul &lt;strong&gt;era deja expirat&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Ordine de&amp;nbsp;serviciu/deplasare&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Controlul a constatat că &lt;strong&gt;nu este întocmită o procedură operațională&lt;/strong&gt; cu privire la emiterea și completarea ordinelor de serviciu sau a ordinelor de deplasare. Un proiect în acest sens s-a elaborat &lt;em&gt;în timpul controlului&lt;/em&gt;, la sugestia echipei de&amp;nbsp;control;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S-au identificat ordine de serviciu care &lt;strong&gt;nu aveau semnătura&lt;/strong&gt; inspectorului general&amp;nbsp;adjunct;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S-au identificat ordine de serviciu sau deplasare care nu au nici semnătura celui care a dispus activitatea de control și nici &lt;strong&gt;semnăturile directorilor unităților de învățământ&lt;/strong&gt; unde s-a efectuat&amp;nbsp;controlul.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="IȘJ Ialomița"></category><category term="preuniversitar"></category></entry></feed>